% !TEX program = xelatex

% Base
\documentclass{article}
\usepackage[b5paper,margin=3cm]{geometry}

% Locale
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[localalph=true]{slovenian}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\DeclareQuoteAlias{german}{slovene}

% Bibliography
\usepackage[backend=biber,style=numeric]{biblatex}
\addbibresource{/home/martin/literatura.bib}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}

% Styling
\numberwithin{equation}{subsection}
\setlength{\skip\footins}{1.5cm}

% Section and subsection styles
\makeatletter

\renewcommand\section{\@startsection{section}{1}{\z@}
    {3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}
    {4ex \@plus .2ex}
    {\normalfont\bfseries\MakeUppercase}}

\renewcommand\subsection{\@startsection{subsection}{1}{\z@}
    {3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}
    {-1.5ex \@plus .2ex}
    {\normalfont\bfseries}}

\makeatother

% Differential
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}

% "Defined as" symbol
\usepackage{mathtools}
\newcommand{\das}{\vcentcolon=}
\newcommand{\asd}{=\vcentcolon}

\title{Kompleksna analiza}
\author{Martin Šifrar}

\begin{document}

\maketitle

\newpage

\section{Odprtost holomorfnih preslikav}

\subsection{Lema}\label{sub:N-P}



\subsection{Izrek o odprti preslikavi.} Naj bo $f$ holomorfna funkcija, ki slika iz neke odprte množice $U$ v sliko $f(U)$. Izberemo poljubno točko $z_0 \in U$, ki se preslika v $w_0 = f(z_0)$. Funkcija $h_0: z \mapsto f(z) - w_0$ ima v $z_0$ ničlo. Naj bo $\mathcal N_0$ njena stopnja. Tedaj velja

\begin{align*}
    \exists D_\delta \subseteq &U, D_\varepsilon \subseteq f(U): \\
                               &\forall w \in D_\varepsilon \setminus \{w_0\} \textrm{ ima funkcija $h: z \mapsto f(z) - w$ točno $\mathcal N_0$ ničel v $D_\delta$.}
\end{align*}

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=.5]
        \newcommand\Square{+(-1,-1) rectangle +(1,1)}

        \draw[dashed,DimGrey,rounded corners] (0,0) rectangle (7,6);
        \node at (3.5,0.5) {$U$};
        \node[label=$z_0$]  (z_0) at (3,3.5) {};
        % Circle
        \draw (z_0) -- node[left] {$\delta$} ++(0,-1.2);
        \draw[very thick,FireBrick] (z_0) circle (1.2cm);
        \fill (z_0) circle (2.5pt);
        \path (z_0) ++ (1.6,1.4) node {$\partial D_\delta$};

        % Draw next rectangle
        \begin{scope}[xshift=10cm]

            \draw[dashed,DimGrey,rounded corners] (0,0) rectangle (11,10);
            \node at (5.5,0.5) {$f(U)$};
            \node[label=$w_0$] (w_0) at (4,4.5) {};
            \fill (w_0) circle (2.5pt);
            % Circle
            \draw (w_0) -- node[left] {$\varepsilon$} ++(0,-1.2);
            \draw[very thick,DarkSlateGrey] (w_0) circle (1.2cm);

            \begin{scope}[cm={.74,.74,-.74,.74,(0,0)}]
                \draw[very thick,FireBrick,domain=0:360,samples=360] plot (%
                    {-2.5 * (sin(deg(cos(\x) + 1.3)) * (exp(sin(\x)) + exp(-sin(\x)))) + 11.2},%
                    {2.5 * (cos(deg(cos(\x) + 1.3)) * (-exp(sin(\x)) + exp(-sin(\x))))) + 0.35});

                \path (w_0) ++ (5.3,0) node {$f(\partial D_\delta)$};
                \path (w_0) ++ (0,-2.3) node {$\partial D_\varepsilon$};
            \end{scope}

        \end{scope}

        \draw[thick,->] (z_0) edge[bend right] node[above] {$f$} (w_0);
    \end{tikzpicture}
    \caption{Skica k dokazu izreka od odprti preslikavi.}
    \label{fig:open-mapping}
\end{figure}

\end{document}
